---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.67.0
date: 2020-02-02
layout: framework
libCount: 70
---
### Загальне

- Виконано портування з багатьох застарілих у Qt 5.15 методів. Це має зменшити кількість попереджень під час збирання.

### Baloo

- Налаштування перенесено з KConfig на KConfigXt для того, щоб уможливити використання їх у KCM

### Піктограми Breeze

- Створено піктограму Kate у стилі Breeze на основі нового дизайну Тайсона Тана (Tyson Tan)
- Піктограму VLC змінено так, щоб вона була більше схожою на офіційні піктограми VLC
- Додано піктограму ktrip зі сховища ktrip
- Додано піктограму для application/sql
- Спрощено піктограми повторного відтворення мультимедійних даних та додано піктограму розміром 22 пікселів
- Додано піктограму для типу text/vnd.kde.kcrash-report
- Піктограму для типу application/x-ms-shortcut перетворено на справжню піктограму скорочення

### Додаткові модулі CMake

- Додано пропущене імпортування змінної середовища
- ECMAddAppIcon: Додано sc до формального виразу для видобування суфіксів із коректних назв
- ECMAddQch: реалізовано підтримку та документовано використання макросу K_DOXYGEN

### Інтеграція бібліотек

- Викинуто непотрібну залежність від QtDBus

### KActivitiesStats

- Виправлено помилковий запит до SQL у allResourcesQuery

### KActivities

- Вилучено файли, які не здатна обробити Windows
- Забезпечено збереження адреси ресурсу без завершального символу похилої риски

### Інструменти Doxygen KDE

- Полагоджено імпортування модулів для Python2
- Зафіксовано utf-8 як кодування файлової системи у Python2 з метою поліпшити роботу api.kde.org

### KCMUtils

- Встановлено пріоритетність нових додатків kcm над старими
- KCModuleQml: забезпечено надсилання сигналу defaulted із поточним значенням configModule-&gt;representsDefaults при завантаженні
- Реалізовано показ кнопки із врахуванням оголошення у модулі KCM
- Оновлено KPluginSelector з метою уможливлення показу у KCM правильного стану для кнопок «Скинути», «Застосувати» та «Типові»

### KConfig

- Реорганізовано KConfigXT
- Виправлено прив'язки до Python після внеску ebd14f29f8052ff5119bf97b42e61f404f223615
- KCONFIG_ADD_KCFG_FILES: реалізовано повторне створення даних для нової версії kconfig_compiler
- Уможливлено передавання KCONFIG_ADD_KCFG_FILES цілі замість списку джерел 
- Додано KSharedConfig::openStateConfig для зберігання даних щодо стану
- Виправлено збирання прив'язок до Python після внеску 7afddd046b009cdbac192949e7e5114940aa

### KConfigWidgets

- KStandardAction: додано метод для створення дії SwitchApplicationLanguage
- [KColorSchemeManager] Усунено показ у списку дублікатів
- [KColorschemeManager] Додано пункт для повторного вмикання наступної загальної теми

### KCoreAddons

- Понижено пріоритетність помилок завантаження додатків з попередження до діагностики + переписано текст повідомлень
- Задокументовано належним чином фільтрування за типом служби
- Додано перевантаження Add perlSplit(), яке приймає QRegularExpression, і визнано застарілим перевантаження з QRegExp
- Додано тип MIME для даних зворотного трасування, які збережено за допомогою DrKonqi
- Додано допоміжну текстову функцію KShell::tildeCollapse
- KPluginMetaData: додано метод отримання initialPreference()
- desktoptojson: реалізовано перетворення ключа InitialPreference

### KDeclarative

- Реалізовано правильне обчислення нижнього поля для сіткових делегатів із підзаголовками
- [ConfigModule] Реалізовано показ некоректних пакунків

### KHolidays

- Оновлено список свят та додано дні прапорів та дні імен для Швеції

### KI18n

- ki18n_wrap_ui: реалізовано повідомлення про помилку, якщо файла не існує
- [Kuit] Скасовано зміни у parseUiMarker()

### KIO

- Додано пропущену подію перейменовування, коли файл призначення вже існує
- KFilePlacesModel: на новому профілі у списку нещодавніх елементів типово реалізовано показ лише записів recentlyused:/
- Додано конструктор KFileCustomDialog із параметром startDir
- Виправлено використання QRegularExpression::wildcardToRegularExpression()
- Уможливлено обробку програм із записом Terminal=True у файлі desktop, реалізовано належну обробку типів MIME для таких програм (виправлено ваду 410506)
- KOpenWithDialog: уможливлено повернення новоствореного KService із прив'язкою до типу MIME
- Додано KIO::DropJobFlag для уможливлення показу меню вручну (виправлено ваду 415917)
- [KOpenWithDialog] Реалізовано приховування придатного до згортання групового списку, якщо усі пункти у списку є прихованими (виправлено ваду 415510)
- Скасовано фактичне вилучення KUrlPixmapProvider з програмного інтерфейсу
- SlaveBase::dispatchLoop: виправлено обчислення часу очікування (виправлено ваду 392768)
- [KDirOperator] Уможливлено перейменування файлів з контекстного меню (виправлено ваду 189482)
- Портовано діалогове вікно перейменування файлів Dolphin (виправлено ваду 189482)
- KFilePlaceEditDialog: логіку пересунуто до isIconEditable()

### Kirigami

- Реалізовано обрізання придатного до блимання батьківського запису (виправлено ваду 416877)
- Вилучено верхнє поле заголовка із приватного варіанта ScrollView
- Реалізовано належне встановлення розмірів для табличного компонування (виправлено ваду 416860)
- Реалізовано використання властивості attached для isCurrentPage
- Прибрано причини пари попереджень
- Реалізовано збереження курсора у вікні при введенні даних до OverlaySheet
- Реалізовано належне розгортання пунктів fillWidth у мобільному режимі
- Додано кольори тла для активних пунктів, посилань, відвіданих пунктів, негативних, нейтральних та позитивних пунктів
- Відкрито доступу до назви піктограми кнопки переповнення ActionToolBar
- Реалізовано використання сторінки QQC2 як основи для сторінки Kirigami
- Реалізовано визначення походження коду у формі адреси
- Усунено безумовну прив'язку AbstractApplicationHeader
- Реалізовано надсилання сигналу pooled після перепризначення властивостей
- Додано сигнали reused і pooled, подібно до TableView

### KJS

- Реалізовано переривання роботи машини, щойно буде отримано сигнал перевищення часу очікування
- Реалізовано підтримку оператора піднесення до степеня ** з ECMAScript 2016
- Додано функцію shouldExcept(), яка працю на основі функції

### KNewStuff

- Полагоджено функцію KNSQuick::Engine::changedEntries

### KNotification

- Додано новий сигнал для активації типової дії
- Усунено залежність від KF5Codecs шляхом використання нової функції stripRichText
- Реалізовано вилучення форматування тексту у Windows
- Адаптовано до змін у Qt 5.14 для Android
- Визнано застарілим raiseWidget
- KNotification портовано з KWindowSystem

### KPeople

- metainfo.yaml адаптовано до нового шару бібліотек
- Вилучено код для завантаження застарілих додатків

### KQuickCharts

- Виправлено перевірку версії Qt
- Зареєстровано QAbstractItemModel як анонімний тип для призначення властивостей
- Реалізовано приховування лінії у лінійній діаграмі, якщо встановлено нульову товщину лінії

### Kross

- Усунено зайве додавання addHelpOption, цю функцію вже додано за допомогою kaboutdata

### KService

- Реалізовано підтримку декількох значень у XDG_CURRENT_DESKTOP
- Визнано застарілим allowAsDefault
- Реалізовано використання типових програм у mimeapps.list як бажаних програм (виправлено ваду 403499)

### KTextEditor

- Скасовано внесок «Поліпшено можливості автоматичного доповнення слів — використано підсвічування для виявлення меж слів» (виправлено ваду 412502)
- Реалізовано імпортування остаточної піктограми breeze
- Методи, які пов'язано із повідомленнями: ширше використано з'єднання із вказівниками на функції (з'єднання у новому стилі)
- DocumentPrivate::postMessage: усунено повторні пошуки хешу
- Виправлено перетягування із копіюванням (з використанням клавіші Ctrl) (виправлено ваду 413848)
- Забезпечено використання лише квадратних піктограм
- Встановлено належну піктограму Kate у діалоговому вікні відомостей щодо KatePart
- Вбудовані нотатки: реалізовано встановлення underMouse() для вбудованих нотаток
- Усунено використання застарілого маскота
- Розгортання змінних: додано змінну PercentEncoded (виправлено ваду 416509)
- Виправлено аварійне завершення роботи при розгортанні змінних (використовується у зовнішніх інструментах)
- KateMessageWidget: вилучено встановлення невикористаного фільтра подій

### KTextWidgets

- Викинуто залежність від KWindowSystem

### Бібліотека KWallet

- Повернуто використання у readEntryList() QRegExp::Wildcard
- Виправлено використання QRegularExpression::wildcardToRegularExpression()

### KWidgetsAddons

- [KMessageWidget] Реалізовано віднімання належного поля
- [KMessageBox] Уможливлено позначення тексту на діалоговій панелі лише за допомогою миші (виправлено ваду 416204)
- [KMessageWidget] Реалізовано використання devicePixelRatioF для растрового зображення анімації (виправлено ваду 415528)

### KWindowSystem

- [KWindowShadows] Реалізовано перевірку на з'єднання із сервером X
- Впроваджено програмний інтерфейс тіней
- Визнано застарілим KWindowEffects::markAsDashboard()

### KXMLGUI

- Реалізовано використання зручного методу KStandardAction для switchApplicationLanguage
- Уможливлено використання QIcon як властивості programLogo
- Вилучено можливість звітування щодо вад у довільних компонентах зі статичного списку
- Із діалогового вікна створення звітів щодо вад вилучено дані щодо компілятора
- KMainWindow: виправлено autoSaveSettings так, щоб визначати відновлення показу QDockWidgets
- i18n: збільшено кількість рядків семантичного контексту
- i18n: розділено різні варіанти перекладу рядків «Translation»

### Бібліотеки Plasma

- Виправлено кути панелей підказок і вилучено непотрібні атрибути кольорів
- Вилучено жорстко встановлені кольори для фонових SVG
- Виправлено розмір та вирівнювання за пікселями для пунктів позначок та пунктів варіантів
- Оновлено тіні у темі Breeze
- [Plasma Quick] Додано клас WaylandIntegration
- Поведінку для смужки гортання виправлено за стилем стільниці
- Використано KPluginMetaData там, де це можливо
- До контекстного меню віджетів стільниці додано пункт меню режиму редагування
- Однорідність: виправлено розфарбовування позначених кнопок
- endl портовано на \n. Усунено потребу у спорожненні, оскільки QTextStream використовує QFile, спорожнення якого відбувається при вилученні

### Purpose

- Виправлено використання QRegularExpression::wildcardToRegularExpression()

### QQC2StyleBridge

- Із делегатів списку вилучено коригування, пов'язані із смужкою гортання
- [TabBar] Вилучено рамку
- Додано кольори тла для активних пунктів, посилань, відвіданих пунктів, негативних, нейтральних та позитивних пунктів
- Реалізовано використання hasTransientTouchInput
- Реалізовано безумовне округлення значень x та y
- Реалізовано підтримку смужки гортання у мобільному режимі
- ScrollView: усунено можливість перекриття вмісту смужками гортання

### Solid

- Додано сигнали для подій udev із діями bind та unbind
- Спрощено посилання на DeviceInterface (виправлено ваду 414200)

### Підсвічування синтаксису

- До nasm.xml оновлено за найсвіжішим списком інструкцій
- Perl: до списку ключових слів додано «say»
- cmake: виправлено формальний вираз <code>CMAKE_POLICY_*_CMP&amp;lt;N&amp;gt;</code> і додано спеціальні аргументи до <code>get_cmake_property</code>
- Додано визначення підсвічувань для мови GraphQL

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB
